「罷醫護罷工行動後續」促請醫管局各聯網各醫院各部門仿效兒科職員實名簽署

手動轉發以下訊息比你地嘅同事
呢個創舉要每一位醫管局同事齊心先可以做得到！

致一班留守但支持全面封關的醫護人員：

對於已罷工的醫管局員工有可能被「秋後算帳」事宜：
鑑於醫管局當局認為承諾不對已罷工員工作出「秋後算賬」，是「不能一刀切話得唔得」，要對留守的同事有所交代，避免構成不公平情況的可能性；而大部分留守同事均支持罷工同事在工業行動內的方向及目標，包括全面封關及改善醫療條件，以應付未來共同抗疫的需要，惟因為自身作為醫護人員的使命感及責任感，無法親身共同參與。有見及此，現呼籲各聯網各醫院各部門留守的醫護人員在未來一星期開始籌備聯署聲明，以表示我們對曾罷工同事的支持，表明罷工醫護並沒有對我們造成不公平情況，以支持他們將來不應被醫管局「秋後算賬」。

希望大家廣泛係醫管局嘅同事圈子內傳開去，各聯網各醫院各部門都需要同事自發性打好呢份聲明，再搵同部門同事簽署，收集簽署之後email至enquiry@ha.org.hk（醫管局投訴email)及hasignature2020@gmail.com (整合聯署之用）
以及提交一份至立場新聞/蘋果, 話比全香港人知道，我地呢班無參與罷工但支持罷工同事嘅心聲。

支持全面封關，
康復香港，時代抗疫

未參與罷工醫管局兒科職員 182 人實名聯署：封關防疫刻不容緩 尊重罷工決定
全文轉載2020/2/7 — 9:59

封關防疫刻不容緩 尊重罷工決定

對於近日有同事響應醫管局員工陣線發起的罷工行動，我們尊重每一位同事行使此勞工權利。作為前線醫護本應專心抗疫，奈何政策制定者無視各界專家意見及實質的科學數據，把政治考量凌駕於人命之上，導致錯過防疫的黃金時間。連番的行政失當逼使前線醫護人員放下手上的工作，以沉重的心情要求政府各個部門做好本該做的防疫工作，積極面對即將在社區爆發疫情的危機，把香港市民的健康放於首位。

同為醫護人員，我們完全明白同事為大眾着想要作出非常沉重的決定，不單只會嚴重影響自身的仕途和家人，還有最難放下作為醫護者的道德掙扎；種種犧牲不為個人利益，而是希望能夠逼使政府及早有效地全面封關，限制出入本港的人流以達致有效防疫，這樣所有的醫護人員才能安心及有效地在前線抗疫。

雖然我們尚未參與任何工業行動，但對所有參與罷工的同事表示理解及尊重。

希望在未來的日子，我們能夠繼續並肩作戰、齊上齊落，一個也不能少！

廣告

此致

香港特別行政區政府
醫院管理局
全港市民

未有參與工業行動的醫管局兒科職員 實名聯署

二零二零年二月六日

區嘉敏護士 戚一萍護士 郭詠詩醫生 李思欣護士

陳翠護士 戚婉雯護士 郭鎧瑩護士 李天欣護士

陳洛茵護士 趙敏華護士 郭爕義醫生 李煜晟藥劑師

陳凱婷護士 趙蔚澄護士 郭婷芳護士 林安娜醫生

陳嘉雯護士 招以文護士 林卓燊醫生 林靜軒護士

陳紀蔚護士 周展盈醫生 林志峯護士 連敏彤護士

陳淇琪護士 周姻彤護士 林正欣護士 廖曉欣護士

陳琪苑護士 周婉珊護士 林琪妹護士 羅露雯護士

陳麗玉護士 周苑融護士 林梓晴臨床助理 陸曉蘊護士

陳靄霖護士 朱淑嫻護士 林穎嬈護士 陸詠燕護士

陳藹寧護士 朱彥蕊護士 劉海燕臨床助理 羅雪芳護士

陳珮玲護士 鍾卓穎護士 劉銘聰醫生 馬潁蒽護士

陳小梨臨床助理 鐘珮詩護士 劉倩彤護士 麥志滔文員

陳小燕護士 鍾思敏護士 劉瑞濠醫生 麥巧臻醫生

陳瑞欣護士 鍾淑英護士 劉芷穎護士 文詠欣護士

陳詩韻護士 鍾旖雯護士 劉慧萍臨床助理 巫嘉蕙護士

陳翠儀護士 沈天愛醫生 劉詠芝護士 吳嘉玲護士

陳冬兒護士 馮廸芯護士 羅盛萍護士 吳國儀護士

陳韻姸護士 夏樂兒護士 羅惠娟護士 吳蕾護士

陳穎欣護士 香淑怡護士 羅詠儀護士 吳妙榆護士

陳奕彤護士 何楚翹護士 李海嘉護士 吳珊珊護士

陳宇軒醫生 何熹彤護士 李海瀅醫生 吳嘯軒護士

鄭淑芳護士 何小燕護士 李蔚宜護士 吳瑞麟醫生

周仲雯護士 何穎詩護士 李泓菁醫生 吳詩嘉護士

周育璇護士 孔頌儀護士 李欣護士 吳子瑩護士

鄭嘉敏護士 黃晴醫生 李苑姍護士 吳綺琴護士

鄭寶章護士 葉韻妍護士 梁敏詩護士 吳苑欣護士

張凱淇護士 高森森護士 梁佩琪護士 布欣平護士

張嘉如護士 江敏華護士 梁頴湘護士 龐浩怡護士

張健榮護士 顧寶欣護士 李智富護士 潘婉瑩醫生

張惠敏護士 古倩賢護士 李凱儀護士 潘茵婷護士

張思正護士 季嘉玲護士 李家堯護士 岑潔明護士

史卓醫生 黃巧鸞護士 黃淑妍護士 游可聰醫生

冼嘉頴護士 黃曉婷護士 王紹銳醫生 丘健昌醫生

蕭映虹護士 黃可為護士 黃詩樺醫生 楊開達醫生

蘇卓靈護士 黃可怡護士 黃德露護士 楊嘉恩護士

蘇文庭醫生 黃凱迪護士 黃芷雯護士 嚴嘉瑤護士

周緻潁醫生 黃凱欣護士 黃子珊護士 嚴婉君護士

戴英豪護士 黃嘉碧護士 黃梓慧醫生 葉思敏護士

鄧韻珠護士 王加琦護士 黄慧敏護士 楊貽琳護士

唐東儀護士 黃嘉恩護士 黃穎嵐護士 袁安兒護士

曾志芬護士 王敏婷文員 黃艷堅護士 翁冰護士

曾舜瑜護士 黃雅恩護士 黃郁懿護士 葉嘉兒營養師

蔡慧冰護士 黃碧筠護士 胡少玲護士 張芒護士

溫秀茵護士 黃寳兒護士 任君明醫生

黃智逢護士 黃秀惠護士 任穎妍醫生

醫管局「街症」逾 380 醫護實名聯署 要求全面封關 料部份人響應罷工
立場報道2020/2/1 — 21:00

AAA

武漢新型冠狀病毒疫情在港未見紓緩，社會上有聲音要求政府全面封關，惟特首林鄭月娥僅實施「局部封關」。有醫護工會醞釀下周一（2月3日）罷工，港島西聯網四家醫院已有逾一千一百名醫護人員實名聯署要求全面封關。作為「守門人」角色的醫管局普通科門診（俗稱街症），在 36 小時內取得 382 名門診人員聯署，涉及醫生、護士等多個職系，要求全面封關、湖北旅客離港或接受隔離等。

聯署負責人、醫管局普通科門診醫生陸俊華表示，醫護人員要求十分卑微，「你保護到全港人健康，你要我做有咩所謂。」他指，部份聯署人士將響應醫管局員工陣線的罷工行動，期望政府勿我行我素，盡快懸崖勒馬。

聯署要求全面封關 在港湖北客自行離港或接受隔離

廣告

數名普通科門診醫護人員 1 月 31 日凌晨2時發起聯署，至今日下午一時結束，36 小時內已有 382 名醫管局普通科門診的人員實名聯署，當中包括 139 位醫生及 132 位護士，更有年資逾 20 年的醫生，另外亦包括文員、健康服務助理、物理治療師、視光師、配藥員等。

聯署指，一旦病毒在香港爆發，醫療系統必定雪上加霜，市民大眾苦不堪言。他們指，作為醫管局普通科門診的醫療人員，朝夕與社區並肩同行，在診所中看見病人因疫情而恐慌，目睹病人訴說因家中的口罩所餘無幾而不敢外出求醫，同時也深深體會醫院內醫護同工正面對無比的壓力和風險。

廣告

他們呼籲，政府應接納香港公共醫療醫生協會的建議，加強邊境管制防控，全面封閉所有接壤中國關口，只批准香港市民及持有效工作或升學簽證的內地人士入境本港。 另外，要求來自湖北的旅客，如沒有病徵應自行離開本港，否則就需強制進入隔離中心觀察十四日。

聯署又提出，政府應為醫療界別提供充足且符合世衛標準的防疫裝備，並確保隔離措施符合國際要求，及推動全民抗疫，包括呼籲公眾在公共場所戴口罩、勤洗手及清潔環境等，確保市民可以合理價錢購入如消毒酒精及口罩等防疫裝備。

聯署負責人：要求十分卑微，期望政府懸崖勒馬

聯署負責人、醫管局普通科門診醫生陸俊華接受《立場新聞》訪問時表示，醫院每日在前線處理高風險的病人，而普通科門診則擔任「守門人」的角色，分辨那一些病人屬高風險，再轉送至醫院急症室跟進，大家是各司其職。

他形容，醫護人員的要求十分卑微，「你保護到全港人健康，你要我做有咩所謂。」他續指，過去多年來醫護人員工作同樣辛苦，但未曾聽聞因流感大流行而罷工，但認為今次是因為政府施政上問題，導致情況一發不可收拾，坦言對政府昨日記者會的回應十分失望，「雖然失望，政府都仍然需要盡快去封關，唔係聽到醫護人員失望，然後繼續我行我素，唔應該咁樣，應該懸崖勒馬。」

聲明中未有表明會參與罷工，陸俊華認為罷工是每個人的選擇，因此並非所有聯署人士會參與罷工，但得悉當中有不少人士是醫管局員工陣線的會員，相信他們會響應罷工行動。他指，罷工目的並不是令服務受阻，而是透過短暫、比較少的犧牲，令社會整體有更好的轉變，「一個短暫少嘅痛楚，去換一個更加大嘅收獲。」

聯署負責人哭說：醫院同事風險更高

被問及以聯署負責人身份受訪，會否擔心「走得太前」，陸俊華說「呢啲都係輿輪嘅『前』」，一度哭泣續說「醫院同事直接面對身體上的風險更高。」他指，即使聯署的作用效果不大，但相信最後會得出一個好的結果，「大家都唔肯講自己個句，決策者就當你冇到。」